台灣報導：Apple包撚曬未來兩季台積電5nm工藝產能

咁高通三星點撚算

Android 之間爭得贏其他同輩就得

我有冇get錯，佢話台積電預計2020年提供8000萬片5nm晶片，但最後一段又話一個月最多6萬片，咁邊有可能一年生產到8000萬片？

所以台積電產能追唔到訂單

好奇怪，咁點會話佢預計2020年？咁即係本身係預咗可以生產到咁多。同埋2020年都就過，而家先講？？成篇嘢都邏輯混亂咁

6萬片應該係晶圓

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

8000萬chips needed
6萬wafer/month

Each wafer comes with hundreds of chips

apple又想賠錢？

原來係咁

係呀 所以你快啲入去做指點下班游手好閒嘅COO 點做嘢

如果apple霸撚左5nm 半年
s875同exynos 1000 點出5nm

an 撚明明話 apple 硬件慢兩三年

即係佢地一早用緊5nm

全世界android 同一時間都冇5nm 就唔係問題

性能黎講爭唔贏CPU, NAND speed 但可以鬥同強調ram size, storage capacity

Worst case 係華為一個有錢有5nm 但三星高通冇
不過好在美國佬避免咗呢個情況

痴撚線成個製程慢apple1gen點會無問題

exynos點會用台積電

Samsung 2021出唔到5nm喎

落後1 gen = cls
咁Intel 落後咁多執得

為自家cpu mac鋪路

對家amd 逼得intel唔夠

面對Apple soc年年都all in咁撚樣
真係頂到製程落後多一年？

篇嘢咪估要一年8000萬chips 嘅 啫係8千萬部機喇

咁手機平板市場咁大，剩低嘅咪android 分
Apple 咁多年黎以desktop architecture ARM CPU 為目標去開發，Android 用一樣制程都贏唔到
係靠贏Ram 多電大散熱好（gaming phone etc)

台積電一早講咗下年先交5nm畀高通麻
今年年底會試產3nm, 希望2022交到貨畀Apple

Apple 一年賣兩億幾部 iphone ,五千萬部 ipad, Mac 就少啲 二千萬部到
你肯定有淨？

咁佢market share 係咪100%?

同埋5nm 8000萬唔代表7nm 產能得8000萬
而且仲有啲HomePod, iPad 用舊幾代嘅Apple Silicon

同埋啲未停產嘅舊iPhone